2019 搵教席集中討論

黎緊pgde fg 想搵中文科教席
有無巴絲打知道依加市道咩環境

同埋有咩要注意

想搵中史教席

師姐有無讀pgde

咁快手出post? 2月中咋啵

唔好信中學事道好易找，位係多咗，但之前過多既人手都係你既對手黎

小學開始縮

STEAM （即資訊科技科為主）既空缺應該都幾多，
語文科睇自己造化，據聞中學中文好多都改返粵教中＋普通話獨立成科 或 粵普雙軌

我見身邊d同學都開始整cv cover letter就諗住開個post

諗住搵中學中文 但我唔識教其他術科 唔知會唔會輸蝕

有冇普基？

ielts幾多

有語委基準

教中文都要ielts？

數學物理巴都係老手黎

語委二乙可免口試 但其他卷冇得免

ielts基本配備

留名

準備搵工了

依家半工讀緊finance master, 讀完教中學ECON 難唔難搵位?

見工都係睇你係咪三ug公開試有冇A / 5**
taught master 只係錦上添花

三大

呢類選修科唔好當係自己嘅唯一米路
諗定有咩其他工好做先

循例講句，唔好因為人工吸引而入行，個工作量同壓力 同其他行都唔同，可以話無收工

都有得抖嘅
我聽日都未放完假 但要在家工作囉

想問如果將來入左職做緊老師想係小學教PE 係咪一定要補返個pe pgde，有冇其他方法?

Lm

今年小學係咪縮得好勁？有無現職巴絲打透露下

小學雖然縮，但退休潮開始來
所以要過多1-2年先會話影響好大

退休潮今年開始左未，小一少左10000個雙非

小學數學今年仲易唔易搵到教席......

正常情況下，間間學校來緊今年退2-3個

小學數學一向唔係特別吃香
因為小學數學阿豬阿狗都教得
反而你教唔教到音樂/視藝/體育？

初小視藝都得既...

今年想搵小學中文 唔知咩環境

Push

邊到搵到職位空缺

等緊轉校

一係jump一係教怯架啦

非三大second low econ5**
諗緊accept or not cu pt econ pgde
驚讀完難揾位 如果機會唔算大 可能唔搏
讀完冇位教 繼續做ta好大鑊
因為屋企有經濟壓力

大家點睇？

Pt收得你
你應該己經有學校做緊？

做緊ta炸....

有冇班教
DSE LS /BAFS 成績如何

冇 校長信話下年提供實習
LS 4...冇讀bafs

咁有啲難搵工
你冇能力兼教

咁我有朋友直頭dse econ 5*都冇
又係非三大second low
但佢讀緊pgde 佢咪好大鑊

如果係教徒另計

咩黎？
巴打做緊老師？

有信仰另計
係 教緊你果科

介唔介意講下背景？揾左幾耐工？

三大 2nd up econ major
做咗兩年銀行
讀非ECON FT pgde
讀完就搵到
個人經驗 你可以教嘅科愈多愈易搵到
咩A咩星作用不大

竟然係非econ pgde...
咁公開試成績呢？有幾科好勁？

Non language 科 的話
Pgde咩major 唔重要
公開試有2 3科A
DSE出嚟嘅準教師問題在於中學讀太少科
就算想比初中 綜合人文 IS你地教都教唔到

pgde肯收你ft..你都有過人之處
點解突然轉做老師？

中意同啲後生仔相處
做銀行好悶
我覺得如果FT pgde 肯收你 搵工唔太大問題
但係PT的話 好自為之
有fd讀HKU ECON PT pgde
到而家前前後後做咗4年TA

其實 pgde 唔收係咪完全唔洗諗入行?
同埋係咪教到愈多科就愈易收?
講下背景先，想教個兩科係公開試都 5**
但係 ug 個陣係讀三大非相關學科，仲要得 second low。
係咪唔洗諗?
真心好迷惘，諗緊轉唔轉行做老師

原本做邊行
大學唔係讀相關學科唔洗諗

UG 個陣讀 riskman 同 stat
可以教 MATH M1 M2 + PHY
但有個 fd cu math second up, pgde 都唔收

Maths都還可以 phy就冇乜學校會比你教
嚟緊果年咪報下FT pgde試下

仲ta緊？
佢公開試點？
三大？

唯有係咁
係香港想做老師真係慘過做狗

TA緊
公開試ECON 都係A
三大

下屌 咁佢衰乜？
點解有d麻麻地既又做到老師 都幾講運？

我諗佢衰剩係教到ECON
絶對講運

可能揾份一般政府工算
雖然人工比唔上老師

其實唔好心頭太高
一搵就搵名聲好既學校

Bottom level 好多時都大量空缺
有人就用

易入行當然亦會辛苦少少

Econ都有ta架咩
唔係一係請一係唔請咩

其他組ta

即係諗住教econ但走左去做中文科ta？

乜唔係正常架咩？

但有校長信 下年實習就當然係econ

每年常客留名
下年學位化+退休潮 希望可以搵到perm啦

perm左又點

跟住就收生不足
有超額教師
然後遲嚟先走

睇路

咁濕滯.....

當年ug math 1st hon, mphil同pgde都有offer, 走左去讀mphil. 然後讀完mphil之後再報pgde既結果係比人reject 最後揾到份contract ,一路做住一路讀part time pgde. 有心教書其實揾到學校教住先再part time讀pgde會好d(雖然會好辛苦) , 一來早d知呢個世界係點， 二來pgde讀d野真係無咩用

其實搵d band3 中學
基本上有手有脚就請

你頂番兩三年自己再轉其他好學校

尤其是STEM勁熱門
你吹話自己識實請咁濟

利申
band 3 電腦科頭
你話識就請
請左唔識慢慢學
d 人學識左一年就轉好學校

又唔使咁灰機
其實呢幾年相比起前五六年已好返好多 呢幾年都食正個crest 下次落返去既時候都講緊五六七年後
咁之後既野邊個會知

今年報左pt pgde 但冇offer
想問下冇pgde, 學校係咪多數都唔請?
同埋巴打可唔可以分享下做老師係點辛苦法?
日日都朝7晚7? 空堂都有好多事要處理?

你可以睇番李東海跳樓單新聞

人事先係最大問題

無pgde睇你有無特異功能
stem
stem
stem因為好重要 所以講3次
first aid
唱歌跳舞

小學已經縮緊
中學就啱啱開始個升浪

不如考慮吓做EO?
而家間間學校都請

試下寄左先啦 有學校都會請冇pgde
辛唔辛苦要你自己做過先會知

以前讀u 出過journal, part time做過research assistant,
可唔可以當係biotech stem?
定係要真係讀過stem 既課程先算?

exactly初小已經遭殃緊 但正如我講之後既野邊個知
好似以前又點會估到下年終於學位化
所以冇得估
EO 我好肯定實會俾班校長好好「善待」 無謂同其他人爭

冇咁多野驚 冇都要去寄信

好驚辭左職之後搵唔到工/轉錯行
我係家庭支柱

唔駛㗎
你吹到自己識就得
其實而家上網睇都一堆資料
最常見咪爛鬼
機械人
mblock/microbit
魚菜共生
太陽能
vr/ar

到真係請左你先再自學都得
講真d普通中小學stem可以有幾深？

而家間間都要請stem assitant
d學校老鬼又唔想學
你話識實比你做
到你搞起壇嘢
學校需要你 無你唔掂

盧sir hello
仲記唔記得我日日話要戒粗

記得
竟然有人記得我

stem真係好大需求
而家求其搵

ForceX 巴 我黎緊可能都會apply 埋ICT
想請教你有咩要注意 thanks

而家有筆專款係請stem人員
需求好大

個年個post好似最好死淨得我同你搵唔到工

咁等我去睇下STEM D 資料先
除左stem 同first aid, 仲有冇d 咩係對搵教席有幫助?

巴打你好 你係教緊咩科?

今年Fresh grad 畢業等失業 留名
利申: 中學PGDE 但想搵小學 (中學去Band 3 實習, 學生好難搞, 想去小學), 去小學interview 又比校長串無去過小學實習

ICT一定要食埋stem嗰瓣
好多時都要兼教maths
仲要負責埋校園電視台
平時禮堂影音
幫校長整ppt
甚至教埋校長個仔砌機
基本有個電字都關你事
雖然仲有d tss, lan admin幫手打雜
但係你要識
萬一佢哋有咩頭暈身慶你要頂
(低級職員成日病}

老實講而家dse ict都無晒coding咁濟
(雖然遲幾年會加番少少)

你大學本科唔一定要major cs
唔一定要pgde
基本上你面試吹到stem d嘢
再加可以幫學校run it事務
就無死

唔好諗住有得掂websams
sgm位嚟
有得掂嘅話就好好學

利申 gm老鬼
萬年打雜
而家做緊電腦科頭
(其實得我一個
其他都係兼教
仲有幾個non teaching technician)

band 3 幾好教㗎
基本上請吓班小朋友食糖 飲吓汽水
(高中d 招都得)
講吓笑話
吹吓水又一堂
同d學生搞好關係
佢再衰都會比兩分面你
band3 學生係動機差
但好多都幾nice無機心
你對佢好
佢都會對你好， 或者唔會串你先

中學今年年尾又比政府塞100 萬搞咩
IT實驗室 整stem嘢

識stem實有優勢

STEM 感覺上唔係專門野
反而識音樂仲好

有無行內人講下小學校長鍾意請返EDU學生定3大?

係啊
問題係音樂通常都有人教緊
需求唔大
同埋音樂真係有牌可考

stem就啱啱d兩年政府先推出
學校無人搞/人手唔夠
需求好大

同埋stem暫時無普遍認受課程讀
你話自己識就得

基本你讀咩嘢理科都可以話識stem

巴打教緊中學？
就畢業諗住in小學 語文科
冇咩特別技能
係有過drama經驗

同埋最近上網睇
冇咩小學出post

四月尾先開始多post

話band 3 求其搵求其有既巴絲係咪逐間打去問有無位有時佢地唔post / 唔知post 左去邊都唔知點搵

中學數

多謝巴打指教
我係教緊中學數 入教育前撈過排IT 狗
我都有心理準備咩電都關事

我唔覺band3真係求其搵都有
逐間打去問成功率低 又自降身價
啲學校唔係post去jump就係教協

post就一定要post嘅

都係自己頂唔順班馬騮轉校
所以有時都要6月尾7月搵到其他教席
先同學校講
學校7月先出post請人

甚至臨尾8月有人跳左船先臨時再請

原來打電話係自降身價？

二月睇到而家係而家有一兩個post 搵九月但又唔岩科

咁轉教stem有著數
起碼師生比例好d
(有d兩個老師教一班)

功課唔駛點改
唔駛考試唔駛出卷

甚至好多時要用電腦教學
班友自動專心做自己嘢(當然唔係你d教學)
鬧都唔駛

Thanks 巴。連登有愛
我驚STEM既話要你無啦啦嘔份SOW
呢科SOW九成冇得剪剪貼貼

sow梗係有得抄抄貼貼先話做果樣啦
唔會屎忽痕自己搵新嘢做

所以而家stem大多數都係果幾樣

每間學校。每個位都唔同。
同埋唔同月份啲工作量會有分別。

點解大學個陣唔考返5或以上。

認同。教初中science, maths, humanities, 宗教, 根本唔冼5星星, first hon, 博士學位。

兼幾多課外活動。行政野都重要。

名聲好啲學校, 特別主任位。請都請個有經驗先。無自己教學法同教材。無業績起手好難說服老細請你。

睇咩位。同起間公司啲價值。

理科撚就stem
文科撚就令人信你兼教到其他科
或者sen啦

不過老土啲講句
周身刀唔一定就有人請，快啲perm
際遇先最重要
只不過唔到你控制咁解

做獨市生意。
教語文科, 好聽D就容易D揾工。唔好聽就真係最快炒。

最快炒？

個陣冇打算教書
其實 如果唔係一直既夢想 係咪唔入行好d?

係架。

想問如果係中文教育，中大港大EDU係唔係中大啲校長最鍾意？

熟中文科嘅就知中大好啲
但個校長唔識嘢，或者佢自己港大出身就會覺得港大好

你永遠唔會知校長個腦可以有幾奇怪
但鐘意有兼教科，低人工，乜都肯做嘅人就係不變定律

想請教如果以中學為例，教中文通常會叫你兼教D乜？普通話/中史/西史？如果DSE冇讀過中史，西史得條5，其實係未已出事?

Ching 連唱歌跳舞都要識?

點解？

各位冇pgde但又想入行既freshgrad
信可以照寄～pgde可以後補
始終教書呢樣野，有入課室經驗勝讀十年書

普通話同中史都大路

我教中西史
下年學校可能請個中文＋中史／西史
所以呢個配搭都唔罕見

中史就睇佢係唔係高中中史。初中中史都改左syllabus.唔易教啲。有女性史, 宗教史, 經濟史, 物質文化啲原素。

中文撘通識/初中 (中文教)啲世史(如英文差)+普通話

通常會比非全職教席啲offer.

當cut位個陣。通常唔會cut選修科啲位。特別係科主任。換而之, 會cut D唔夠堂而兼教啲主科老師。

如果係教徒, 母校親生仔, 好有人脈。另計。

如果吹識stem，到你乜都搞唔到就岀事
好多學校要求你要搞比賽
到時你乜都搞唔到就臭朵，唔好為教席而講識stem

stem難學，要用好多時間，唔好吹話識
因為你乜都做唔到就岀事，做到一年下年就

利甲：大學返pt教中小學老師programming，stem

有頭髮邊個想做熾哥
成日都要頂硬上㗎啦
我major cs教開電腦
老校問你可唔可以兼教
唔通話唔得？
正路嘅maths, is固然有
唔正路嘅 中國歷史，通識都教過幾年
甚至DT (我識砌高達就話得)
剪片影相禮堂音響pa system 全部google
你愈多功能學校愈需要你

甚至websams上任剩係丟低一個admin password就退休咪自己睇manual

邊做邊學囉

講真 d老師上幾堂workshop唔通就識stem咩

全部都自己google睇youtube

就算比賽都鑊鑊新鮮㗎啦
早10年仲玩緊環保能源太陽能
而家轉晒mblock adruino microbit

總之先求入職
剩番再自己修行

你major cs緊係覺得易，我都係cs仲要今年grad
我pt教左兩年，年終見少math sci ls果班學極都唔識
小學教師誇張到連電錶都又唔識用，loop都搞唔掂
stem唔係個個老師都有能力學

難唔難係前線諗，科主任解決
就算中史要用英文教，都唔見得校長會將資源首先擺落嚟中西史
總之細科就係要1.5個老師，砌人力資源砌得好嘅就從西史中文通識老師調去教，砌唔好嘅體育家政圖書館老師照塞俾你硬食
至少我做過嗰兩間都係咁
當然左派學校就例外

所以成日講新人一定要有兼教科就係咁解
教學經驗始終要浸出嚟，你唔靠唔足point頂爛市嘅話，個人就要flexible，咁先留得低

無學過。要佢即刻教。唔教錯野算偷笑。

佢讀cs，可以邊學邊教，但絕大部份人係乜都唔識，無programming既思維

一般來講。如果你係科主任, 頂盡兼教一至兩班。但如果唔係啲話, 而且兼兩三科也不足為奇。而且最快比人炒, 或者係合約都係哩堆。

未來校長都係請讀cs班人去推stem會適合D.

新人識兼教好重要
特別係想教文商科嘅人

要睇個科係唔係重點發展項目。
Band 1當然理科係重點。但去到band 1尾起, 至band 2 就未必了。

要讀工程，cs都好多人唔識電，robotic，actuator
但如果物理底好係相對易起手

係。文科組合: 中世史, geog, 通識 (能雙語廣播), 如能教中文或英文更佳。

理科就: 數配m1 m2, 加phy chem bio是但一科。

之前有D公司請書商啲人教stem, 成效較差。所以我估有公司要請個stem老師。

呢類工人工低無岀路，做下pt就得，但ft不了

lm

Carrie Lam

今日繼續寄
零電話

都未到四月。唔冼咁急。

弱弱一問，啲中學大約幾時會請完人？

請到八月都會請

三四月應該開始做appraisal, 同計錢. 計人手。最快4月出post. 正常5至6月係最密。因為陸續知道有多少人離職, 有多少資源。
去到六月尾, 七月就係尾水。
八月。有月就執雞。但唔好期望係好位。

唔該

非常清楚，唔該

有D位好伏。大家真係諗過先好take offer, 一係做到身體有問題, 又或者背黑煱, 做衰自己份cv, 之後難以有人請。

係咪指普通TA 位？

教席。

上星期左右先收到開班信
唔使急啦

三四月不安
五六月焦慮
七八月一收到垃圾來電就暴躁
新人必經階段

去邊到搵到請人嘅資料

教聯會

豆沙巴

Fg 有5個first in.. in左3間都未有second in電話
開始灰

咩科 中定小學

中文，中小都有

灰咩鬼，依家先3月
你咪叫好彩咁多個機會

平常心面對啦

其實first in 見得10-15分鐘，係咪收得皮

差唔多啦 你想in幾耐

我上年first in 15分鐘，之後打嚟直接約簽約

大家係ug定pgde/p
其實兩者有咩優劣勢

你應該想問BEd定 degree + pgde好

都可以咁講

我諗你個人pre唔presentable重要過你pgde定BEd

我係pgdp
同屆識嘅全部都有offer

想問宜家係咪大部分都要玩試教？
Thanks

咁係人都知個人性格決定性高好多啦
純粹想知既係
假設其他條件一樣，到底BEd同pgde會唔會有邊個秤高d既情況
再實際d比個例子
大學讀五年英文教育 VS 大學讀四年英文系+一年pgde
大家同樣用左五年時間，係咪出到黎機會係均等？

係，好多都要試教
有啲真係試教一班學生
有啲就係對住啲校長同主任扮教

我係科主任 我會揀pgde
入得pgde一來真係好想教書
二來入得去有一定實力

二揀一我都係會請本科＋pgde
始終教中學學識水平真係重要

有時見到啲教大學生嚟實習
質素真係好參差
俾唔到信心我覺得bed嘅教學能力高啲
既然都係要俾幾年去浸經驗的話，揀個本科出身嘅知識上仲豐富

edu ba (唔係bed) vs bu bed，你會點揀

中中留個名

點解用五年去讀一個出路只可以係教書既bed反而想教書既passion會低過一個pgde

一個讀完degree有正常工唔做 要去過五關斬六將讀個垃圾pgde 想教書嘅passion會有幾低

講真入得教院dse唔慌得

喺書記度已經screen走左

戒粗巴近排點呀？
今年使唔使浮沉？

FT 英文pgdp收得17個
真係過五關斬六將

咁BEd degree到底有咩用

講真 啲中六揀科果時邊會諗到咁長遠 BEd收佢就入

教緊top band 1 下年冇位要走
好想好似你咁唔小心就perm 左

點做到？寄左N封未有call interview

我學校都講到明
出年唔夠funding
要cut人

咁早同你地講定咁好

早幾日開大會嗰陣講
好似已經有同事畀人閒談間提醒
係時候揾定工

我fg 冇pth ..非三大
我都唔明

想問下大家寄信嘅時候，會唔會另外寫一張教學理念? 對於冇乜經驗嘅人嚟講，呢份嘢嘅幫助大唔大

呢問吓有冇學校請課後教班嘅導師
讀緊u 想儲cv

好困身
固定時間
唔比病唔比急事

所以學校通常搵agent算
起碼有得替換
唔敢搵單頭人

d排 dse都有好多需求
但都已經請晒人補緊

廢紙一張

如果有學校要你比
會喺in你時即場比張紙叫你寫

不過dd學校請你都要考慮吓先
咩都話學生為本學生為重為左學生

潛台詞教師唔需要被考慮只係一件零件
做死就換下一個

我前年去到七月中先上到岸，依家仲早，比啲信心自己

戒粗巴屌住呀

下年中學應該開始好景，你cv咁靚，實得嘅

btw係無良局perm其實係用緊健康換金錢

想問寄左信幾耐收唔到interview call就等於無機會？thanks

幾時都有機會，但間間都唔同，問多啲同學就知

呢個星期啲post少咗

想請教
做咗冇教職嘅ta一年有多 報咗兩年pgde都冇回音
而家有國際學校代課機會 仲話如果教得好嘅話9月會俾我full time咁教
但係其實間學校好細 人工低過19k
我應該等其他學校嘅offer定係直接take呢個offer?
(重點係我唔係專科專教 我驚其他local學校唔會consider)

我而家有做緊 但嚟緊暑假想keep住做
agent多數人工低

係咩 我暫時寄左6/7間 仲未有call

紅豆雞仔冰
今年又見到你 做咩會想轉校？

咩科？

我有興趣想知玩咩mass game

一定做 有班教點都著數D 同埋一定要拎reference letter

其實如果唔係好惡頂既話可以留低
反正你perm 左做生不如做熟 出面都唔見得有幾多間係特別好做

睇學校睇人啦
不過下年多左EO 真係唔知會有咩境況
我自己就睇死唔會太大幫助

化學老師 Long time no see

教學理念我搵工階段就係如果ad有要求先寫

我而家個心態係
你寫到啲嘢令我留到印象先好寫
如果係行到合埋眼都識背嗰啲麻煩唔好浪費大家時間

唔好下下踩自己
諗下自己有咩重要而且唔係人人有嘅優點
咁就有競爭力

有工作經驗應該可以做優點嘅

睇嚟有同工喎

依家大部分學校似收信先？

Perm左未？

我覺得多假係一啲啲公司
有啲公司係chur埋你收工時間同星期六日，到暑假一次比返哂你而已，拉返平均其實唔算多

覺得老師多假嘅人應該無返過銀行
閒閒定一年40日annual leave 仲要星期六日唔洗返

我有，但我理9得佢

做左幾多年

sorry 我直接d講，你重要係非8大，諗你都唔好諗啦

好快到岸嫁啦加油同工

記得當年除咗你地，仲有化學老師、盧殘軒等等

當年係幾時

多謝晒咁多位意見我都係
多謝晒咁多位意見，都係疊埋心水好了

如果你要搵私人補習
你會揀個果科既畢業生定BEd?
BEd出黎既知識水平你都無信心啦

講緊教書走左講私補邊同性質
私補係人都知知識水平行頭，唔駛講BEd，一個讀Law一個讀英文系你會揀邊個補英文
所以我只係討論緊教學熱誠

有教學熱誠都要有足夠知識水平先得
BEd出黎既知識水平低到教高中都令人擔心
你話小學/初中可能都得既

玩過jupas既都知大部分入EdU既咩水平啦

講高中咁當然啦，甚至絕D見你考dse都已經無信心添我一開始都只係想知
一個BEd(當係三大英文教育 )VS 大學讀四年英文系+一年pgdp/e
到底係各有各好定係pgdp/e贏哂
如果係後者，咁到底BEd有咩用

前年
當年放負放到一個點，好彩有你地支持我

只係水泡嚟啫
ou係咪u?
鯨魚係咪魚？
BEd係咪B?

Bed 好咪好在 唔洗再同人搶pgde位囉 唔洗驚人唔收你

而家先知原來巴絲唔係幾睇得起BEd

想問EDU出身系咪都難揾工..

其實都無咩好定論
有學歷又未必教學好
教學好又未必本科知識勁
有人脈就贏在起跑線話知你有冇BEd / PGDE
做到好多行政/帶到活動/幫到學校做成績既話就算邊度出身都好有價值

同意

唔係我哋睇唔睇得起嘅問題

係老一輩高層、校長點睇嘅問題

無辦法
始終教大啱啱正名

理工變理大都洗左好多年底

講到底都係印象分？

教中學定小學好d?

其實小學嘅話讀bed係好有優勢㗎喎
因為啲高層都係做ied渣嘛

雞仔ching有冇得分享下教小學英文有咩qualities係必需

當年今日
2019大家又齊齊聚係搵工post 都唔知好事定壞事

三年仲係contract
想走 教緊啲自己唔想教嘅科
但第二間可能又係contract

請唔請你更加睇你有冇其他特異功能
無謂再考多次啦

戒粗巴好耐無見
一齊加油

聚首一堂

雞仔冰同豆沙巴，好懷念
我呢間唔足point，所以好想轉去其他學校

咁我要再執吓封信

兩大bed應該好啲?

有無考其它政府工？

而家小學中學化，中學大學化。無咁上下學識都好難教到。

Perm 唔perm到真係好睇際遇
加油大家

今日寄信 陸路4封 電路2兩封 大包圍

真
但如果公司出名難做，佢比perm你，想知你地會唔會接？

Gard咗年幾
今年轉校一入職就已經perm咗
同期有4,5個新同事contract
唔敢同佢地講

終於有第一個second in 好感動
但心水個間仲未打黎
係咪3-5日冇second in 電話就收皮？

教中學選修

依加perm位但學校遠，band 3 ,校長chur到傻，panel 同同事都好

Vs

Contract 母校band 1有空缺，以前d老師叫我試下
老師都好錫我，位置近

大家會點揀

perm 跳 contract
我現職同事就係咁 最後佢每年都係搵contract 代課

母校有感情，做得舒服d wo

我會選perm
老老實實，contract就係contract，老師錫你又點，校長話無錢就cut 嫁啦，你都要食飯嫁

你係假設左你老師對你好好所以將來做落都會舒服

但你到時身份係同事，唔再係學生
關係唔同所有野都好唔同，老師唔會再照住你，甚至可能有野做就推哂俾你（學下野啦學生）

重未計好多同事未必鍾意舊生返黎做

所以自己諗真啦

揀contract

未in ah ，佢未出post tim
內部料嚟咋

Btw紅巴

Perm for sure

唔該曬咁多位巴打

原來係ff

如果dse考得唔好 不過啱啱好入八大 係咪就算讀埋master洗底都好難入行

非三大都難
不過想教嗰科有冇星

冇 考dse個期抑鬱咁 考得差過預期幾分

小學有機嘅

無星唔好諗
學校大把al 年代的人選擇，點解要選你

（所以你都係想街教育，你考多幾張證書傍身啦）

應該係三大都難呀

依家應該係讀學士讀Master再讀個pgde 但係因為個DSE考得唔好唔知點搞

pgde > ma , ma 有錢就讀到, pgde 要爭
依家仲好似係做ta都未必易入到

不過你無星就搵小學會好啲

正常讀咗pgde先master?

in戒粗巴we trust

In到但reject offer會唔會俾人blacklist

唔係啊
係讀完master再補埋pgde先做得個小小ta

唔係簽左臨約先，之後唔做都冇事？
定fg冇教師證先有得簽臨約？

你本身有教師證？

編制內= perm ，簽約要簽兩份野
Perm都有2年probation
普通Contract =真係contract
直資就無perm
Interview 可以問下個position ge nature
佢應該會講得好清楚，
(帶返個頭盔先，有錯請指正）

上面既野我明

簽果陣佢同我講係PERM位 但我得一份約
出糧係IMC個名

姐係唔係PERM?

睇係唔係供公積金最清楚

係邊睇? FG表示其實佢有無幫我開都唔知

E SERVICE 寫 CM REG 1.0

E service 唔會講你係合唔合約
供乜野 係要簽約果時問
同埋份約有冇start date , end date

Fresh grad 未有教師證係咪一定簽臨約先？
姐係搵到份更好都唔洗賠？
有冇巴打指教下

FG有grad transcript 已經可以整教師證
去教育局嗰度整
未聽過簽臨時合約，通常都係簽咗，文件後補
當然你要帶埋transcript
記得順手去灣仔警署整埋個性罪行檢定記錄

臨約唔係咁解
主要睇返間學校有無位

你簽左臨時跳船
仁慈嘅校長會唔追你賠

份約寫2 YEARS 無END DATE

供公積金
財務書記會比番份報表你

聽過好多老師走數
話其實勞工法例根本唔使你賠
唔好亂俾人兇到
佢入法院追數其實好麻煩
仲要好貴，好多手續
佢哋根本唔會浪費一筆錢去搞

其實你可以問你panel個位係點嚟？

有d位係 奇奇怪怪funding或者校董會拍心口 唔會長期

例如有d 3 班學校自己夾硬開4班
d錢得一兩年

通常正常請你時都會講

我都係今年perm咗但想轉校

我就係怕呢D陰濕位

其實間間都一鳩樣
perm位難得啊

咁如果好似而家3,4月，
未有grad transcript ,
就簽唔到正式約？
因為有second in個間又遠又係小學
間心水中學琴日in完佢好似幾滿意 但仲等緊電話

其實直資冇perm 說法唔太啱 講緊好耐以前中途轉直資其實仲有perm 位
btw FG 一黎就perm位 點解我冇咁既際遇

EN 係英文

但驚間遠嘅小學下星期真係比份約我
到時真係唔知點算..

有冇經歷過嘅巴絲有經驗解答下

梗係簽咗先 位咁易有嘅咩

但想要中學..
定係小學都簽左先..好過到時冇工開

咁多位巴絲知唔知MEd 係咩一回事？

依加係咪要開始搵教席

認真問
新手唔識野

睇jump見到就寄啦
兩蚊換一次機會

Fg 今年畢業都可以報？

報pgde?
報教師空缺？
報ta空缺？
報stem助理空缺？
報eo空缺？

你指嘅eo係政府嘅eo？
報教師

唔係經政府報架咩
Eo係咪己經一早請哂

起薪係好
但呢d工無得升
人工又無得點加

今年畢業咪好正
有幾百個位報

學校有舊錢多
唔用咪好on9

真係無留意
其實我只係想報教師
其實係咪無簽約或臨約
就算學校俾offer都可以唔要 唔洗賠錢

唔該哂絲打會留意下教協啲堂！
報下pt功輔班/做補習社有冇幫助咖

一個月了

都無未有interview

想知係咪大學讀乜科都可以入到pgde？諗緊半唔半工讀好

上年中學做緊通識AT，今年轉左去小學perm
但都係唔鍾意小學，想搵返中學教席

喺學校做緊囉而家見有老師以前都唔係TA升上去，學校其他位升，所以估得唔得

七月先有真係心力交瘁

冇pgde都教得書咩？

四月都未到就咁多post
仲有咁多同工一兩年就perm
睇黎全民就業不是夢
依一兩年應該係近十年內最好景

可惜我上司唔係校長

早幾年一grad 拎住萬一二蚊做ta個班食正依水Perm
人工都追過哂以前一打私人工啲同學仔
有啲朋友想教書但個時怕搵唔到教席做第二行
而家人工都仲少過cm 起薪
有時真係時也命也

教局明知出生率跌都唔轉成小班教學
老師多一倍 學生少一半
真係教個位開心 學個位又開心
其實係咪真係錢嘅問題先做唔到

所以諗緊係咪自己太廢

早五六年
教英文都要八月先搵到工架⋯
而家四月未到⋯⋯

係咪得主科先咁好景

縮班、殺校，perm都要死。
請留意出生率
必須要揾到自己價值同定位。

過左，雙非哩水，大家睇路。
唔一定遲來先走，睇情況。

要做d除咗你學校無人識嘅野

合符老細起哩個岡位想要啲pattern. 更加要識做人。

如果你教小學，儘可能讀同BEd/PGDE唔同的範疇
例如你讀中文，就唔好讀MA中文/中文教育

不過其實讀完都無實際用途，都只係增高個學歷
因為宜家好多老師都讀完，尤其係後生

利申：剛剛中大MEd畢業

好多想入行 但對呢行零認知 又唔自己research下先問 即係想點

英文就易

我見依家好似好景到fg未有pgde都有幾個interview咁

題外話
其實點由GM上SGM
係咪一定要MEd?
有無senior 分享下

no. 要修教育局認可複修課程, 通常係4-5 week 果d

總之唔好繼續做ta 其實無幫助

上年final year，想教中學選修，報左兩年pgde都唔收，有冇巴打可以比D建議我
我無做ta，係咪應該尼緊試下做ta，再報返pgde會容易入D?但又好少指名選修科ta

補充多少少，三大2nd up major同選修科相關，dse有5*，點解full time part time連interview都無

master 唔係可以頂左呢d課程？
我間機構就要教中六5年年資以上先申請得

如果真係諗住點都要入呢行既話，做住TA 報 FT & PT ! 冇乜起色又要食飯就放手啦

照計係可以, 不過master 要讀耐d 咁law. 教中六呢d 係你學校既校本要求

始終複修課程係edb 白紙黑字寫明既,master 就睇你imc 接唔接受

兩年都唔收就轉行啦，唔好浪費太多青春

叫佢轉做行政主任啦

我都好有熱誠嫁
同埋我想問，如果搵ta又無講明有入班教時間，係咪應該見工果陣同定校長講自己想報pgde，同埋問佢有冇課後入班補課班等等?

你應該問佢會唔會幫你寫實習信，同日後有冇實習機會

真係唔建議做TA 只會浪費你嘅青春

今年全民皆老師

fg嘅咪試吓搵老師位

Fg冇pgde會唔會有機會搵到小學合約老師？

兩間second in.. 先小後中
但想教中學多好多
驚到時小學有offer 唔知簽定唔簽好..好矛盾

乜真係咁多人無PGDE 但搵到教席咩？
定係有跌到point?

咁想做教畜

除非你係親生仔、擦鞋好叻，
否則唔好當主科TA係入門位等「升」做老師，
大把校長寧願請個fg 都唔會睇得上原有嘅TA。

主科大撚把位，
其實懷才不遇嘅TA數量近乎零，
只有「自以為懷才不遇」嘅廢人喺度呻吟，
因為有料嘅一揾就有regular post;
稍為正常嘅一兩年內都會揾到教席/轉行。

當然，
如果你嗰科係選修，個pool 咁細，
就唔同講法啦。

好多係寫明要有老師資格，甘係米都會有機？

請耐心等下。哩期學校好忙。未必有時間處理招聘事宜。

一邊叫教畜，唔高興老師hea; 一邊又想入去hea.

得5* 都請？ 自己考都無5**, 點叫學生信你？

你有所不知。唔係所有學生都係精英班。亦不是band 1 頭啲學校。學生腦部處理資料啲能力唔同, 反而有D平凡人用返佢地適合啲語言教會更適合。

有second in 就叫勁，依家係咪難搵到咁

同埋5星星同AL A/ B比, 老細有唔同睇法。
而且5星星啲學生不一定熟悉唔同課程及相關知識範疇。一轉syl就好玩。

例如: 我叫你教steam, 必須見到成效。
請問這與該科有無5星星有咩關係。
反而佢對各範疇有一定啲認識同懂做research, 重實際。

Fg試下報先

非三大 大學third hon ..
可能主科 同埋fg未hon先有咁多機會

Second in 通常幾多人爭一個位？
兩間都要試教，fg小緊張

2至3人。

但哩一兩個月學校唔急請人。唔岩會再見過

Thank you
希望捉得緊個機會
衰在冇pth

有冇巴絲試教過band3 有冇咩要注意

其實主要係校長升唔升你

要升你白紙一張都升到sgm

利申 :身邊真實案例
署任住一年補番就坐正

原來係校長子侄

咁緊張.. first in個時個校長話幾滿意我background
教band3 同學生都會close到
但我冇pth ，驚一有競爭我就玩完

imc 如果信哂校長就係law

東華啱啱先爆完鑊
仲有人唔知校長話晒事

校董會只係橡皮圖章
嚟飲飲食食影吓相攞吓采
校長講咩就係咩

如果唔係,有幾個candidate, 人地經驗夠有實績,你校長點解話搵個新仔上?

睇咩辦學團體啫,有d 當學校係賊咁睇實

親眼所見
登晒報請人

最有實力嘅人first in已經out
淨番陪跑同子侄second in

跟住連有dd實力嘅人都foul埋

去到校董會度子侄其實已經好明顯

利申
有份in人
有份評分
但係臨寫分之前校長會有禮貌表達自己意見點點點

然後你懂的
有份簽名背書

不過當初唔知係子侄
做左都無講
係之後熟少少上屋企拜年先見到家族大合照

所以咪係imc 信哂校長law. 根本in sgm 呢d 位係一定要落校董, 佢睇唔到咩事, 信哂校長就無計啦

呢一行好多都係靠識人

有d ad寫Title 內容得個 " - " 真係寄都廢事

有咩技巧分到係假ad

個別學校唔評論

其實最話得事係老臣子

校長其實都要睇佢地頭

屌那星，你班連登垃圾，會考/AL/DSE, A或5**都無，學人做老師揾5-8皮一個月？有d本身讀非三大，於想用PCEd洗底，我屌你當校長傻咁咩。

唔怪得校長要撚狗咁撚你地啦，因為你們根本就走唔到。

有d垃圾仲話教什麼什麼人生，什麼什麼STEM, 我屌，你讀個舊課程都輸比人，憑什麼教新課程會好過A級老師？

我揾人幫個仔補英文， AL/DSE A/5**都必須啦，你班**都無的人好意思討揾教席？ 醜唔醜架？

利申： 老婆教中文，當年會考及高考 中文+中國文學 A(01) , 中大中文系 First hon. 現在中學做處理校長，明年坐正。 她說近年好多垃圾apply教席， 原來是低grade連登仔。

你點樣apply做佢老公
你個中文爛grade連登仔憑咩教得好過A級爸爸 還返個仔同老婆俾人啦

你又知佢爛 grade

的確係 所以咩組團考察其實turn out 都係冇咩用
因為個社會制度

於想用
討搵教席

仲有好多

好叻呀，捉到我錯字。 send多d信去俾校長撚狗啦。

利申： 會考兩年共6分。

校長話俾你聽 OK 就得架喇

教學講求內心 講求點樣去感染感化學生做一個好人 又或者點樣將知識（人生/課本）去傳達畀其他人 幫助學生行一條正確既道路 只要有足夠既知識水平同有師德 我唔認為一定要AL A/DSE 5**先可以教人 尢其係小學生 係咪真係要文憑考試滿分先可以教佢地
另外 君不見依家有幾多淨係為咗逗糧而hea教既教師/甚至教授？ 相信你應該都經歷過比冇心教嘅人去教 呢個情況下可以自己衡量下啦應該要一個點樣嘅人做你嘅老師
利申 想做老師但冇5**既「垃圾」

靠周長

靠揾到錢。

你班DSE得3344, 仲想揾教席？ 試下學我靠周長？

仲有，你地邊個教的本科有First hon+ AL/DSE A或5**, 揾唔到教席，pm我， 我想辦法給你一個面試機會。騙你死全家。 面試完出個報告證明我無講大話就得。

你都無料又想揾5-8皮人工，係人都話自己有愛心/ 特異功能。 將心比己，你個仔考DSE, 你發現個老師自己都係得level 4. 點有信心呀？

間學校多垃圾apply教席
通常係因為個offer垃圾

再簡單d講，你班垃圾準教師連一個學習成功的經驗都無，點引領學生成功？ 靠你的失敗經驗？

Welcome back

本身主修中文，想可以兼教到小學視藝科，請問教協個視藝課程認受性如何？

有d垃圾，想靠運，靠校長on99. 想入職揾5-8萬， [愛心」教學補回自己學術水平的不足。

算啦。同佢講咩都無用。一改課程就唔同玩法。再者, A亦不等如熟悉課程, 亦不等如識出卷, 亦不等如識教唔同組別啲人, 亦唔等如識帶隊拎獎, 亦唔等如識做research.

如果講返90年代開始做開啲教師, 都唔一定A.或5星星。大家可以問好啲教授們, 有無A或5星星, 當然不是。

每間學校啲文化唔同, 不用太著意他的評論。

你咪叫班DSE全部5**既黎教書囉

人地彩你都有味啦

今日零信

想知除咗教協會同埋明報jump
仲有咩網可以搵到啲課後教班嘅工？

英文如果拎5**都要教書，都真係幾無奈，或者佢真係好想教書。英文拎得5**能力都應該幾高，基本上六七成都讀左神科（醫、律、環球金融），仲有果兩至三成，是但考個紀律部隊主任/EO/AO都好過老師啦...

中文拎5** 就另外一個講法，始終中文好係個社會作用唔大，亦都好多時候無助搵工，所以有好多會選擇做老師。

或者走左十幾個老師

走十幾個都伏味濃

以前聖馬可都試過

全部就考咗AO啦，依家講本科。 班垃圾仲話A唔代表什麼，咁不如請過攞U去做老師啦。

根本就係無料又想享受一份穩定又好pay的做。 根本就是準教畜！

最撚惡心就係用愛心呀教育法來包裝自己學術水平不足，笑撚死我。

咁呢啲agent嘅招聘可以去邊度搵？
我都見過個價爭成幾百蚊一個鐘，好誇張
但想儲CV都冇咩辦法

其實做得老師唔係都有返咁上下水平先有人請架咩
識人雖然dse中文得5* 但都中大中大畢業
有個就CE AL考得唔好，但讀到最後都完成咗CU 中文MA
假設如果DSE得5 然後讀lingu 咁都有學校請？ft pgde都唔收啦

唔好理上面條傻鳩啦

我身邊有同事係LU出身 有PGDE 佢話有唔少同學都有位教緊

我係睇唔過眼佢D論調姐

新AC 咩PO都無 入黎就吠

好難唔懷疑佢係咪葡萄撚黎

永遠不要和白痴爭辯。因為他會把你的智商拉到和他同一水平，然後用豐富的經驗打敗你

感覺上LU甚至唔係八大嗰啲條路應該難行好多？
身邊啲人讀CU HKU中文都會驚爭唔到
我諗BU LU SYU嗰啲應該更嚴峻？
識人樹仁grad 都兜兜轉轉好多年又做過TA先有位可以教

無知一問 有冇人linguistics MPhil grad去教中學？

讀LU唔代表無PGDE 讀HKU又唔代表你實有人請

我都唔係個個同學都有教席 有人想教中學 結果得小學請

其實出黎做野都係講際遇(運)多

MA有錢就有啦，你班垃圾真係當校長on 99.

Agree講際遇
利申 今年讀 下年grad

EO, ALO 你知道有多好？你知政府收咩人？唔冼OT？做啲野係咩性質？
政府無辦法炒人？

就係因為有班垃圾幸運入咗職，令班DSE得3344, Jupas派垃圾科的垃圾心諗： 我都可以呀，我雖然成績一般，但有「愛心」又有「教學法」，五至八萬，可以一搏！ 有d未讀個PCEd, 又d就去3大買個master回來洗底。 根本教畜就是這樣形成。

你都未入職，我葡萄你條春咩，準教畜，唔好去害學生啦。當然，你本科5**, 我非常你可以迫走班教畜，攞個perm位。

你又係一個3344, 等蠢校長出現的人才吧。 ll

實係啦，d人又中大中文系唔讀，去LU讀架，例如你啦！ 唔好笑死我啦準教畜。

你地無真實力，當然想睇運，笑撚死。

無咩？ sorry, 現在教育文憑叫什麼？ 5-8萬是GM至SGM的中位數。

你個兩年會考六分唔好教仔啊 因為你就係你口中既垃圾
唔好同我講你有咩有愛心， 你根本就無真實力
幾時還返個老婆同仔俾個5** 男仔啊

因為要笑鳩你班準教畜，無學術水平又想R份會影響小朋友的工。 教畜正仆街，明知自己無實力又要入職的，仆街中的仆街。

你無學術水平又想扑野生個仔 影響小朋友 正仆街老竇

就係因為你廢先唔夠point? underpaid都做？ 你肯做就唔係underpaid啦，經濟學白痴！

咪理佢啦 心理唔平衡

當佢係真既 俾老婆食住 又眼紅做老師既

學術上的我當然唔教，但其他的，例如如何睇人有無料，一定教。 我都驚個仔科英文俾你班英文得4的人教啊！

我老婆不知幾尊敬我，我揾錢比佢多，工作時間比佢短。

而且我長。

對 唔係我諗佢個年實精神崩潰

乜原來有tg group 咩 不過係到傾都好 可以多d人睇到交換情報

咁我希望你個仔俾像你們有「愛心」，又有「教育法」的人教囉。

摩連奴踢波都好屎架，教波未又係咁勁！

打吓飛機啦準教畜！

根本香港教育就錯晒
老實講 教師月入應該要十皮起跳

但最Basic 條件至少要係三大 first hon
本科A/5**
除中文科外 英語水平至少要AL C/ 5 Up

而家香港
First tier走去做醫
Second tier 走去讀Law 三寶 RM QF
Third tier 走去讀 BBA BA
Fourth tier 嘅人先來做老師

屌你老母 成班垃圾英文字都唔識多幾隻
叫佢用英文教書 講撚到智障咁
本科水平又低

搞到班垃圾成撚日話咩教書目標係青出於藍
我屌啦 你成班垃圾拎C 拎4 拎5
好難唔青出於藍架喎？

見你咁努力搏取關注就即管回應吓你

唔知你閱讀理解係咪零分，點解會得出咁嘅結論，我睇嚟睇去都get唔到你點解會咁講

btw利申，中文5**兼中大中文 仲係咪教畜？
老實講教學上我覺得本科知識或者dse成績的確係好重要，尤其教啲本身叻嘅學生，自己本身應考嘅思維好幫助到教學。但要教啲能力弱嘅學生我自問都唔太識處理，因為根本唔理解佢地點解會唔明 呢個時候反而教大嗰啲會識教

成績要好無錯
但淨係識睇成績依一點就太無知，行外人典形思維

個tg group唔知點解無端端被解散

不能同意更多！

你當然唔係，我希望更多你這樣的人入職，祝你五年SGM,十年上副校。

咁班垃圾連成績好都無，仲講乜第二第三要求？

你係度起哂鋼都無意思
真係唔掂就唔係有人請啦 洗你擔心咩

你想知？我做緊都可以答d既

搵工group都人身攻擊 係咪d fresh 教師group 黎 咁小朋友齊打交feel

有冇巴絲手頭上有最update黑店名單睇下 個page 自我審查左咩都睇唔到

以前個the group 有黑店名單

咩係黑店名單

小學請人 睇唔睇重PGDE嘅成績？
實習視導評分、主科成績咁

pgde有就得, 係邊間U讀都唔點睇, 會睇你入面細科咩grade? 除非stem sen啦
睇ug本科咩成績多d

應該睇你帶到幾多隊

想知你對BBA同BA 2018年啲收分有多少認識？
中大港大pgde收咩人？同樣beduc 2018年收分係點? 由2012至現在是不是有下跌趨勢？為何有此現象？
你覺得BBA是實用科嗎？BBA人揾工易嗎？今時今日，起私人公司做有咩優劣？
三寶啲人工同工作量點架其實？
Law今時今日啲啲競爭有多大？AL到現在出現甚麼變化？讀唔到pcll會點？做細行、中行人工點？入i-firm, magic circle會請D咩人？自己做大律師要有咩必要條件？

我哩度想聽下你啲分享。

東保仁明

[member］對 班土皇帝見到呢個post 肯定會搞到呢個post冇左 [/member]

有冇人知fg未有畢業證明申請唔到教師證
咁點簽約

簽咗約先，教師證可以後補

佢會問你拎學位證明

無睇兩日 做咩咁多人嘈交

Mphil grad 諗住轉行教中學
睇下有冇學校請再補pt pgde

咩科?

三大mphil應該有啲名校喜歡

點解轉行教中學?

咁如果我而家final year, 試都未考，未出到畢業證明
間學校又比offer 我，咁點簽約

俾transcript頂住先都得，其實學校實知你未grad，佢請得你其實到時問佢都唔怕
唔洗擔心咁多啦

Thank you 巴打，fg搵工好多疑慮

但transcript 唔係都要考哂試出gpa先有？

信邊個教有用啲？

想問基準可唔可以後補？

可以，contract嘅話乜都得

呢度有冇官校公務員同工

基準要5月頭先放成績

只要佢同你簽約就咩都得架啦

校長們心入面FG = #廉價勞工 #碳電池

其實點入？5年經驗以上先得？

應該唔會再開位架啦

最快都要等下次退休潮

3年可申，官校重點係可以帶point走，所以都吸引到一定年資老師申請。

因為壓價同平，但長遠學校會死，因為新仔頭兩年都係唔識教。

個ad就冇寫經驗要求既

不過就一般起碼三年以上先有得in

到真係見工我都唔知佢有冇prefer揀咩年資既人，我諗每個board都有唔同偏好，最重要我覺得反而係英文好，無論你係見咩科

話時話，如果真係想入要快手，一黎政府下年加左edb位易入左，二黎公務員退休朝就黎完，過左呢幾年會非常難入

有冇睇新聞
財政預算案加左edb 200個位

入得黎我ASSUME係搵教席

黎緊加既係EO位

加官校教師位
eo職聞用funding請

睇你講邊啲政府位啦 同埋睇你鍾唔鍾意教書
如果你講aeo都還好 入官校又有得教
但如果係入教育局就諗清楚
有同事入咗去做 之後後悔想跳返出嚟教

點解想跳出嚟

加主任位? 應該最快都講緊全面學位化之後

小學仲要分兩期

人工高啲 返工時間穩定

我以為入局做先時間穩定 人工高啲

唔係間間都可以帶point 走架咩？

Sor 我誤會你意思
佢想跳返出嚟係因為鍾意教學生

咁有d係cm位
甚至funding位

你之前啲sem嘅成績都得架麻
證明你讀緊就得
總之問學校啦

gpa唔過3.5
係咪做老師無望

加油各位巴打，依家仲未係高峰，
好多學校重忙緊考績

長遠想入官校做

好似輕鬆返少少咁

有offer, 2.5gpa

教中學?

我覺得睇公開試成績多過gpa

Cm 同funding都照計point。呢行做左十年之後理得你教到識飛，會人工太高好少津校請，官校係唯一選擇。

唔一定，睇你邊間同跟邊個。穩定的津校可以hea過官校。官校至少有兩個硬傷，寫文件寫到手軟，同人事架構，系統複雜，權鬥比津校土皇帝嚴重。唔好諗住安份守己，人善只會被人欺，唔出聲就負責OT。

利申：做過AEO

做過……咁而家做返津校?

十年都無PERM 又慘D

Perm左都可以轉環境，當年我就係perm住走。例如撞正老板衰，揾AEO係唯一選擇

貼左你老婆張cert 再講

想問有5級小提琴同樂理可唔可以兼教音樂？

最緊要識彈琴

人在江湖，身不由己

教育局大function 要交人頭，唔交新AEO交邊個？

試過有副校走埋去新仔度

副校：「乜sir，近排多些做，見到你好攰。」

乜sir：「都係，日日八點走。」

副校：「咁辛苦，不如聖誕去旅行休息下啦。」

就咁，乜sir接左聖誕交流團。

尤其是評你分果個想上位的話，基本上乜都要做，包括執士多房。因為你做幾多佢功績就有幾多，寫佢份report先可以寫多。

係本地讀埋phd 愈讀愈窄
諗住完左mphil 出黎做野算

之後到復活節假

返去做野

有啲學校一個月前先出完post 依家又出!?

即刻in唔啱人

都唔算奇怪

試過請TA履新兩日就即走

某中學今日出ad 差唔多全部科列哂出黎 就係冇數學

某中學點解請咁多GM位

校長：人多後生好辦事

科太細定會揀學校??

一陣去見工了
完全冇準備過

巴打轉校？

係
不過今日果份好似都係contract
啲學校約人interview 約係返學時間見
都唔知點請假

咁你點請

佢以為你乞緊食
加油盧sir

扮報e services 嘅course
多謝大家加油

做下代課老師，睇下個景況發生咩事先

大家去上教協搵工？我見得好少post

淨係做過一年日校既外聘教班

正想問咁易做代課嘅咩
一係舊生 一係退休教師

其實你係唔係問緊點升職？
學校要升你自然會叫你讀啦，根本同學歷無咩關係

係，我意思係讀定有冇着數

不過我年資好短， 有排都升唔到

master對升sgm無好直接關係

你做科主任+committee head仲好

睇清學校形勢加企啱隊形仲著數

想做特校
今年degree grad 非三大Econ
報左EDU/CU小學唔收
報埋OU好唔好
其實特校會想請咩人
有做左兩年特殊中心parttime既經驗

特校教econ?

唔係
我諗係數學個啲

要施丹至教到法國隊 明白

冇關係，甚至冇幫助。

現時SGM大部分都內部晉升，要升職有兩個方法。

1. 小心翼翼，任勞任怨，學校叫做咩都做足，日積月累，得到大家信任。入對派系，討人歡心，到有位就有得升。

2. 為學校開左個新發展方向，唔係咩STEM/SEN果d。或當面對一個人人都頭痕的問題時，你出手解決左佢。眾望所歸，學校唔好意思叫你做太多，就升。

要做1，十個有九個都係。要有心理準備，多年道行一朝喪，或無厘頭成世不受高層賞識。總括來講2的人係教界好少好少，有的話十年升副校也很正常。

巴打認真好犀利 我仲未有你咁既 vision

我仲係食物鏈底層係到掙扎緊個perm 個d

特校好多type, 智障, 視障, 肢體, 情緒行為,你想邊瓣先?

唔該曬青，睇黎要試下1了

我做左ta，會唔會好難轉番做老師？

其實睇你學術背景夠唔夠強
同埋如果你想教非主科
就唔好做TA啦

盧sir 講得啱 TA係無底深潭

btw 盧sir in完覺得點 合約閪工？

有pgde 未

唉唔做ta又點讀到 pt pgde

我都未有，我都唔想做ta，但唔做就冇得讀

ta有佢價值，最緊要唔好有錯誤期望就得
第一，做ta搵實習俾你報pgde
第二，了解下職場生態，睇下自己啱唔啱做，畢竟學生角度同打工角度唔同，但其實ta角度都同教師角度有出入嘅

所以ta做兩三年就好走，唔好眷戀
第一，ta同教師之間無直接關係，暗示做得好就俾機會你嗰啲說話聽下就好，一日未見到份約都唔好信
第二，ta學到嘅嘢兩三年一定學完，做五六年你出去見工都唔知其他學校點睇你。人工都係，fg頭兩年搵萬幾蚊算唔錯，但當你返幾年工都係呢個數，又搵唔到教席就應該認真諗下轉唔轉行

個 post 淨係教一個月

有無CV sample可以參考，慣左商界個種格式，唔知老師格式係點

正確態度，TA係目標一定係教席。

學校係咪鍾意請舊生？即使以前係學校成績平平？

中學邊有一入行就perm
大把人捱幾年都未perm點會咁輕易俾fg

足point都偷笑啦

同埋pgde係加兩個point之嘛

唔識寫

例如中學邊間
In bba嘅話我就唔寫落cv
In 學校要唔要？

In 學校更要
你教中學人地更係想知你出身邊間

出身傳統名校有少少bonus
但出身band3都可以係優勢

校長會唔會好睇你邊間中學出身
Band 3學校想請返band 3出身嘅人？

有部分會 前提要有好公開試成績

未必架，band3學校都可以想請band1老師，反之都係，老細想要一個管到學生定教到學術既老師冇人會知。
所以cv講左你出身後就靠你點包裝，你讀bba既呢d野實ok la

唔一定pgde先有perm，照可以編制內同供pfund

睇下EO 請人ad 睇黎都係幫校長副校減行政野多
普通老師？ 繼續係咁多
校長副校加人工

教英文得1粒星得唔得？
洗唔洗考多個5**翻黎？

今年會讀ft pgde

band1 好重視

band3 普遍唔緊要
總之你有讀過就得
你入班係管一班畜牲
唔係教書

我呢間學校校長就講明唔ok你補考，會反而覺得你係咪無信心

咁真係間間唔同

睇嚟都要準備考多次

我全部都可以

巴打你都係教英文？
咩grade?

情緒行為好似則仁,許仲繩呢d 係主流課程,所以要教就要係本科,當然鎮得住班仔更緊要。
智障就要周身刀同兼教,低班仲可能係包班制,中數常術科全包。 係好唔同

嘩，感激
都唔知可以點入行

頭幾年會有誇banding情況出現，但三五年後，通常教開band 1學校會教番band 1，band3就band 3。兩者需求好唔同。

至於公開試成績，睇市場，一定要最好，除非你有幾屆學生公開試成績係手，會睇左先，數學科基本上一出ad就全部5*以上報，請人都以5*以上為先。市場offer唔到先退讓。英文科就通常4/5以上皆可，太少人見。

就算band2同band3 ，都會出到5**，所以都希望老師有番咁上下去教學生，你諗下校長請左個得4的入黎教，考得差實比校董轟到體無完膚，呢個都係一個考慮。

有回音定義係乜？
In就有offer 就未有

有得in已經好好巴打你幾時開始寄？

3月頭
有兩個second in 但都要試教

語文科5應該都唔得啦? 至少*

特校一般難請到老師,有ta 經驗同pgde 唔難搵到

相反,你頂唔頂得住d 仔先係重點

我成日見特教請人，乜都請
TA、社工、治療師，有啲要留宿
我以家係主流教SEN學生
都有諗過轉特教做，學校叫我上堂，有關融合教育
上完黎堂，我更加肯定特教係有機會做唔住，政府cut水
佢裏面無論人事定資源應該都好缺下
識得有特教老師頂唔順跳返出黎教主流，輕鬆好多
政府寧願俾錢主流學校教埋SEN既學生
不過教教下反而想做社工/NGO，而非做老師
教SEN好大責任，個學生咩事第一時間都係你奶野上身
同埋好多類型，ADHD、自閉症譜系、讀寫障礙、語障算入門級
最頭痛幾範夾埋既學生，有自閉、中度智障、中度語障
個心都登佢地慘..

冇受過特別訓練 我覺得冇可能入特校教

巴打介唔介意透露一下依2個second in係邊區學校？in完有冇咩可以分享？

偏遠地區同市區都有
First in都係考吹水能力，自信大方就得
second in就見真章我都驚緊

試教係1st in定2nd in？

英文科可以，相關人才好渴市。

no. 渴市, 反而你做緊再讀更好

特校的確有縮班壓力,因為融合教育搞到一d 叻d 既去左主流。 不過特校一定唔會消失, 因為永遠有一班主流接受唔到既人

咪講左2nd

好多謝講咁多Info
網上真係太少人討論依方面
我係因為返特殊中心parttime，而有諗法做特校
老師就一直都想做既

咁其實我係咪唔應該浪費錢報OU個個PGDE
因為唔sure頂唔頂得順
應該要做下特校TA一年試下先
ok就讀，唔ok就轉試特殊中心
我sure自己係鐘意特殊小朋友+唔鐘意教主流學校

中學大校一入就perm
身邊都有幾個同事同學一入/兩年內perm

只可以講人人際遇唔同，太多唔同因素影響

我係到做緊乜野

巴打interview 個陣係咪過五關斬六將？可唔可以分享下心得

見咁多人未有pgde就有教席又即刻perm

冇咩事我都係返出去繼續寄吓信

係
in 1嘅時候我都唔知係perm
仲以為係contract

真係好睇運
我個間人事同老闆都好人
無乜多餘野要白做

真係好睇學校

一次in就搞掂
純interview
3個字都唔洗

恭喜哂我繼續努力先

肯定巴打好靚仔

我都係第三年就perm咗
但更多嘅人唔係呢個情況嘛

事實係大把學校有一堆做六七年都未perm

駁唔到

Second low pgde都收？

當你做左五年，高層又話出年請多三個同事⋯即刻唔知想點。

上面話即PERM

意思係佢個位係編制內? 但一樣有兩年 PROBA WO?

強運

暗示緊邊間中學有伏

加油 我喺最唔好景嘅時候搵工 2月開始搵 寄咗100封信都有 interveiw 10個都冇 最後6月搵到

我都差唔多可以追上你寄信嘅數字

最近監dse同調晒堂，無乜時間可以印下信

點解要咁做

見到有間學校寫收信方法一係傳真一係實體寄信
其實乜嘢係傳真 感覺係啲十幾年前嘅古董嘢
呢個年代都唔收email，間學校

今日繼續寄信

其實真係唔明點解有部份老師可以咁懶
出卷直接copy坊間練習卷一隻字都唔改
亦都有見過有老師listening都自己錄音好比心機

咁exam setter果一行直接寫出版社個名啦
只係copy and paste都叫做出卷真係教壞學生

唔講hea個班， 好多野都惡性循環緊
平時咁多野做，仲邊咁得閒同你諗題目改數字
學校咎由自取，怪老師都冇用，唔通老師真係要連個少少休息時間都要拎黎做野

講得出dd說話係外行人
同晉惠帝一樣
何不食肉糜？

Second in 份list都五個爭一個
咩市道

咩科呀ching

暫時數返寄左17封。零電話 first in 都冇
我應該用信封錢買個兜揸下先啱

中

我40幾了 一樣零電話

巴打咩科

In成點啊巴打？

40幾咁跨張
自問二月尾已經成個失業漢日日刨JUMP招聘
不過我覺得今年係少左 （數）

主科唔揀學校

見到有中學請代課
其實做得一個月
我真係有能力嘅己經去左日校做
再唔係搵唔到教席就轉埋行
真心想問學校預期自己會請到乜嘢水平嘅代課老師

一般睇黎要繼續寄信

有啲有正職搞生意 得閒代下課

你係咪試教

yes
又有堆一開始做呢行之後唔憂做唔做姐
都可以識教嘅

你入到職大把機會用fax機

想做代課
但係咪要本身都做過幾年日校先得

今日同個主任吹水，叫我可以有機會就試下同校長傾下，睇下有冇得升老師，不過要報pdge半工讀，但係傾到自己讀嘅科同公開試成績就......

想知道全面學位化後係咪即係個個一畢業就3皮？

睇佢用咩位用咩錢請你囉

唔升老師做ta 有咩好， 出面工仲好做啦

點解唔補返個公開試？

Yes. 呢段時間全部second in都試教or扮試教

編制咪係囉 funding contract 佢一樣可以壓你

咩叫今年?年年唔同要求咩?

senco係sgm升職位嚟
指揮吓 d學生輔導員
同 教育心理學家吹吓水
坐坐吓又一日

sen teacher就死位嚟
教書之餘仲要同d sen玩
除時手上跟二三十人
每日有一個發作要你侍候都死
仲有d sen嘅家長
佢哋先係真正嘅sen

除非你唔做就會無飯開
否則千祈唔好做

通常請d退休教師
或者賺錢買花戴嘅

代課好惡頂㗎

邊有時間考呀

教小學使唔使寫公開考試成績/ GPA?

support teacher GM
senco SGM
擺位上senco咪繼續係領導學生支援小組嗰開門七件事，有心想知就睇circular
support teacher就係今年先出嚟嘅嘢，初步就係多啲教學，幫輕senco

但既然lsg計法唔同，唔少學校下年無ta用，就難免support teacher要做少少ta嘢

點為之好

都幾仆街

見5字先好寫落去
4只能證明自己智力正常

無規定senco 係咩位呀

都要做 咁先塞到人地把口
有*係手真係重要（我升U考得唔好，讀U個陣補返）
interview個陣都唔駛晒咩力氣解釋點解自己教得黎
我俾人請左之後先知其他面試嘅人真係可以好高學歷 我諗成績方面都係有啲實質證據會好啲 我個間仲要係band3個市都咁

巴打教band3咩科？
我下星期要去band3試教 好驚班學生唔聽

試教應該唔會俾學生你教嫁嗎...？

有啲會
試過教足一堂

有
今年新規定，19/20學年開始senco一定要係sgm

個個主任都會咁同你講

但去到校長層面都係睇你成績同有冇pgde

但巴打你係點? 做緊ta但完全無報過pgde?

EDB指令，一定要開。

唔係3年內一定要有咩

19/20 就係第3年

你啱,出年改左

冇報過啦，FG喺學校做緊囉，但唔係TA

咁小學senco 一定要係psm?

加油啊，我依2日先開始寄
大家同科，共勉之

Fg無教學經驗無pgde
覺得人生無望了

點解唔試搵教席

勁多TA post 係stem
但0 science 底

選修科好似無ta喎⋯⋯
再唔係讀上去
話哂first hon

去in pgde個日我問過另一個有得入班教商科既candidate
佢係用LS TA入再同學校deal 幫埋bafs

做LS TA換學校俾佢教bafs?

係，教到bafs
但學校唔肯出信
純寫cv

Cv有乜嘢要寫
除左大學中學dse教班經驗之外

唔出信咁狗
唔係deal之前就叫定學校寫信架咩⋯⋯

有咩理念
邊間學校請咪做邊間

有寫啊 好似慣例咁

行外人？
你自己本人既理念wo
你唔寫in果陣都會問

最行果啲咪點為之一個好老師

學校搞左一堆CV talk，但個撚個講既都唔同
最離譜果個係 有個校長話佢自己請人最緊要合眼緣請左兩個冇pgde既

講到明有學生

你都fg?

加油呀

係啊😂
話說band 3試教嗰陣開好個頭
通常學生都不至於太唔合作
諗下有人睇堂喎

啲talk作用不大啦🤦🏻‍♀️

所以我之後直接報cv+interview consultation既workshop算

其實d consultation都顧唔到咁多人
每人都係講得少少咋

我果邊搵左十鳩幾個校長幫我地consult啲workshop每個校長分到十個同學左右傾一個鐘

我非三大希望唔好係識得嘅
都啱，教作文要諗方法引起動機就得

有咩心得 / 意見？

注意事項：

(1) 同學於登記時，必需即時上載已完成的個人履歷、求職信及教育理想，並攜同此文件準時出席。如未有帶齊三份文件或遲到超過5分鐘，將不得參與該次活動，將來或會被拒絕參與同類型活動。

我未寫好所以join唔到都係聽同學講

佢講明要教作文？堂上作？
勿相認啦，雖然可能真係識

60分鐘，10個同學，一人6分鐘咋喎

要教作文，但冇講明係咪堂上作，
但得40mins 應該唔預堂上完成

咁應該係返屋企作啦
如果想顯示你會照顧學校差異
你可以設計啲鷹架工作紙俾佢地
又可以俾啲好詞好句佢地
但都好睇咩文體

鷹架我搵下先，thank you 絲打
議論黎，有少少難教，想用討論、辯論形式教
但band3 又難搞

唔好諗太多，上band3學生堂，重點係控制同參與，要有最基本三步完成作文計劃，因為到時你唔知洗唔洗搞紀律連文都作唔到。你講三分鐘好要佢地做，佢地attention 唔會多過五分鐘，除非你有互動。討論辯論小心冇方向控制唔到場面，佢哋會亂講，一定會。

science
我個科有先天優勢 悶極有個舖
但語文科就濕濟啲 抄寫得多嘅話啲仔係會反抗
有啲人講band3唔係教書係管人 但其實只係先後問題姐 管都管唔掂就一定無教呢part 管好之後係band3一樣享受到教學嘅樂趣
試教同長期對住爭好遠 就好似實習老師通常最受歡迎 我諗試教又好少一入到去就兇到佢地驚嘅
我覺得重點係（不論係interview定真係教）：班上就算只係有少少問題，都記得要即刻指出同更正啲學生就ok。例如唔好覺得啲人傾計傾得細聲就俾佢傾，我就算教band3都係等收晒聲我先講嘢。

學生都係睇feedback做人
如果老師係佢地玩/傾緊個陣都繼續教，學生唔會覺得要收聲。如果學生係個位到叫個答案出黎老師都就住佢講嘅嘢有回應，咁自然無學生會舉手。

即係要惡？

如果個topic唔太離地唔太悶
你撩佢地對話其實學生都會應機，甚至活躍（通常一聽到就秒應係個位到叫）
不過通常由講變寫/變做presentation就出事
所以你諗下個堂究竟有幾多%時間要寫嘢
同佢地討論個模式係學生同你對話 定係學生同學生之間都有交流 當然前者易handle啲，其實都夠做，至少你可以lead住個方向，場面又唔會太亂

千奇唔好預太多嘢想教
教到一兩個重點好ok

唔駛太大壓力 其實初初教教到pat屎咁係正常
你又唔知班學生咩底 真係係間學校到做都要啲時間摸啲學生底

無得一招走江湖㗎喎師兄

要嚴
一開始善意提醒 第二第三次就要落重啲手
惡無問題 如果有原因嘅話啲學生係接受到
你提左佢一次佢唔收聲仲嘈 之後俾人話好應該

band3學生唔係唔鬧得 但必須要無老屈/誤會
佢衰咩就話返佢衰咩唔好講多唔好講少

通常啲學生攪事就已經係認定左你好恰 而背後原因通常係見到你提完一次個條友繼續衰 你就當睇唔到 總結：唓，原來無料到

試教應該係想你秩序控制得唔得
短短40分鐘 band 3學生第一堂未知你底細
通常都唔會咁快就現形
但活動教學就真係可免則免
有引入 過程多啲問答 你可以做中間人
將所有從佢地口中得嚟嘅論點板書出嚟
叫佢地寫返落工作紙上面
議論文啲學生通常難點係駁論
依個位可能都要注意下

將所有從佢地口中得嚟嘅論點板書出嚟
叫佢地寫返落工作紙上面

好認同你依點，對住能力較弱學生用番佢地既input好過比啲句式佢copy

Thank you 巴打，我都覺得band3試教
最睇嘅會係課管 其次先係教學
當然你教都唔可以太差
但如果有人係到訓教 / 控唔到場
你教學套理論幾勁都係死

或者可能轉小組討論，再present
因為始終覺得用說話形式教
Band3同學係容易表達同理解過直接寫

呢招幾好
引導佢地講point ，我用文字幫佢地歸納
Thank you 絲打

每年一堆bafs econ pgde 同你爭

慳返信封錢⋯

做咩咁sad

盧sir
零回音
上年都未至於咁

學校要求提供個人照
Screen 平時交身份證張相就得？

加油 而家先4月頭
仲未到高鋒期

band 3 有好多種。有D真係想衝上去band 2，起成績上係有指標。

出去影相啦 唔係好貴姐

即係要著老西相？

都係影上半身姐 你咪上半身著shirt 打呔去影
哂定100張相差唔多 都係幾蚊張

Email 可以點send相
用手機影返哂出黎嘅相再send?
定係scan返哂出黎嘅相再send

唔好灰

我都就寄夠50封

加油呀 fg更加要keep住寄 呢一輪好多都俾人轉學校
有啲會in 完繼續搵 有機會棄offer

我都想自己係fg

fg未有pgde都冇咁sad

我自己手機影edit上去 。只限email

紅茶白巴打你個科今年好 我每日都見到四間間請

當年我係完全唔揀擇，每晚12點就上jump
只要係我果科就寫信，第二朝清早就寄出
各位努力

每日都有幾個ad

我都係即日寄晒咁多間 band1至黑店都照寄

不過我諗依家啲學校都優先考慮早兩三年出嚟捱嗰班老師先

pgde又讀完又有教學經驗

衝咗先啦 衝住搵

咩科

咁唔使淆啦 簽咗繼續搵

棄offer其實係咪會個朵臭哂唔係好想咁做

咁我又未聽過真係唱臭朵喎
我哋學校成日有人簽咗棄offer

FG唔知情況

英音係黃金組合啊adore

知道巴打🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

下年到我揾工了😥😥😥

讀著pgde 做Ta ？

Fg已經開始返寄信
之前d interview 好似已經沉哂大海了

interview 都冇
準備綁自己沉大海

戒粗巴加油，the best is yet to come

頂住啦，你咁有經驗
依家啲學校未決定開唔開位啫

通常有email 同 by mail既你地會揀邊樣

Mail

點解
Email會唔睇？

有機會書記miss左email

我全部有email 都email

但你都己經搵到教席
證明email都無乜問題

如果間學校規定只可以用電郵申請 我就會用電郵 否則我完全係選post 凌晨12:00幾睇jump嘅新post 跟住儲埋幾間過兩日朝早寄左佢 通常朝早寄去 即日下就 或第二日一早學校就會收到 大啲機會拆到自己封信

利申 未讀pgde 今年八月先讀 舊年搏下揾CM 都in過幾間

[member］ English Primary [/member]

現家29歲，做緊中學lab tech
非三大chem畢業，想教書，但幾年教育文憑沒消息
唔知點算好

btw 恭喜你有offer👍🏼

好少請一個老師只教chem。你有無其它特長。

問埋d on9問題
你都係咪教書誤人子弟

Scan

諗唔到，我可以教電腦

最好食而家stem條水

唔係轉做 stem助理都有20k

chem真係窄窄地

stem通常搭phy bio電腦

認同 stem先係王道

Chem + 電腦 難揾食

我未讀教育文憑，唔知會唔會請我

jump上面睇到
具專上教育學歷，須持有數學、科學及資訊科技相關科目
負責科學延伸教學及推動 STEM 活動
懂得製作 3D 打印優先考慮

其實 stem d嘢全部google自學都得
係d老師唔想學新嘢
嚟緊年尾中學玩個新 it創新實驗室

都好需要人手
基本你話識就比你做
到時自學囉

玩過下photoshop 去logo 可唔可以話識

到底係3,4月d人太勁定點
搵工搵到攰 叫做好彩有interview
但都係未有offer 開始灰

第一年搵工？
六月前搵到就已經唔錯啦
七八月執雞嘅搵到嘅都大有人在

唔使灰心

有interview已經好好

Fg最灰係好似interview 試教完
都搵唔到自己衰係邊

就算你教得好
學校都想睇下仲有無其他可以同你比較嘅candidates ，你買野都會貨比三家喇
未有咁快覆好正常

覆得快你仲驚聽過有人in完唔駛15分鐘就打電話問佢仲係唔係學校，叫佢去簽約

呢個真係驚
咁快覆又驚有伏
結果簽又唔係唔簽又唔係

FG 有PGDE同有教席，大家會點簡？
做左老師之後再報part time PGDE?
定係reject offer返去讀一年full time PGDE？

前者

Quit左好難入返行

你唔怕臭朵可以試下，臭朵俾人炒就好難再入行

梗係直接攞教席
有咩討論空間

唔好教壞人
年終唔少教師，pgde學生想學都學唔掂
好多連基本機械電子物理programming都唔識，激到我彈起

今日好多post

Quit 老師好難入返行？
Quit pgde反而易入d?
點解？

你有PGDE都係想要教席姐

依家直接有OFFER唔要 要PGDE?

同埋經驗實際過你拎張紙去見人

PGDE講到尾都係一張證書，有就得，但教學經驗先係有助一個人喺行業發展嘅關鍵。Quit左好難入返行係事實啊。聽過一個巴打嘅分享佢朋友嘅經歷，我自己都極少聽到有現職老師Quit完再教返日校，如果真係完完全全Quit，通常一係決心轉行，一係移民。

Fg兩樣都有唔識簡

教席，完。PGDE可後補。(中學班主任講的)

無話唔得嘅，俾你呃到份工返嚟
開學老細叫你帶學生玩吓比賽你就gg了

同埋唔識教唔好害人啦

Agger

試過有同事喺電話話唔去in 嗰邊校長親自打俾佢叫佢去in

呢d reject offer會唔會俾人唱

咁’有誠意’？

如果教到音樂體育常識係咪都唔夠

不如比番d真實資訊你。所謂3d打印，基本上入門知識極低，半個鐘學哂。但點解出ad要講呢一堆野？係女因為好多見工果陣乜都話識，到在職要帶果陣，就話冇學過，寫條款在前，年尾因為佢唔識3D 打印而解約。先合情合理，否則又比人插3d打印唔係課程之內，解僱冇理。

當然作為日校老師，要投入時間學新野與時並進，區塊鏈點去砌隻coin我暑假學左，呢幾日得閒自學緊Machine Learning 希望復活節假期衝哂佢，希望唔好拖大家後腿。

3同4月係轉工期，FG通常5月後先有offer

教左兩三年有實力的話，校長出面搶係正常事。其實好多人寫CV仲係機械式咁寫做過咩教過邊班，識突出自己，即場second in出口頭offer都冇問題，尤是其六七月。

長知識了。

其實讀完小學常識PGDE係咪都好難搵工?

帶到stem ok

當然唔排除我同事有實力啦
但嗰間學校又遠又臭朵...應該冇人去

咁一份cv可以點突圍而出???

如果識基礎野可以點寫落cv
識用tinkercad設計啲簡單野

同埋小學係咪唔會點用ai2，用scratch 多？

痴線依家中學都要machine learning
好彩教語文科 真係逼死老師

巴打你sec定pri eng?

巴打你pri定sec eng?

黎緊讀sec eng

你公開試成績好好？

正正常常
1粒星
其他科炒炒地
點解咁問？

5*好勁啦
冇我本身都有去中大教大in sec ft
但我公開試成績太屎
最後選左小學
中學幾好丫 英文專科專教

其實過到中大個筆試都有翻咁上下

第二年去考 根本年年份卷都一樣 我自然識做啊

中大兩年都唔收我

政府加多d錢已經解決哂所有問題

有冇人通識有回音
interview都冇

邊間U

BU啊屌
身邊冇人有interview

通識一早飽和
係好難入行

唔好太揀擇，咩banding都報下啦
同埋記得寫兼教到咩科

乜咁早搵緊人in 啦咩
呢兩日先派緊class organization

讀完pgde未必搵到教席
有教席再報pt pgde, 間間都會收你咁滯

巴打一矢中的

隔離post 好似話in哂

唔撚係吓嘛

公開試冇星？

巴打係咪已經主任/副校

手寫信封
好耐無試過寫咁多中文

你local u?

點解咁講

日校始終太多制肘 巴打 支持你 希望你可以早日揾返意義 繼續作育英才~~~~💪🏼

我手字太醜 我係印落label 貼落信封

買一堆A5信封研究下，print出黎，基本上高峰期二十封信15分鐘搞掂。

多謝巴打指教

一日20封?

咁要去郵局買一頁頁郵票先得

去便利店買一本10張仲正
一滅出嚟就貼到

請教下大家
有無人試過寄自薦成功？

就算你自薦咁岩扑中人地個科要請人，人地循例上都要出ad，都要in堆人。
如果冇出ad就請咗人，開大會個陣，老細會俾人圍插。
所以即使最後你獲得個教席，唔係因為你自薦
反而有啲學校會覺得你自薦係無信心/cheap嘅表現

呢啲好少成功，聽過有人唔單止send信自薦，仲嚟到學校指明要見某科 panel

結果某科 panel 唔肯見啦，直接話程序唔啱

睇住份糧就有意義

寄信罷具，

罷啦*

話時話你地覺得本科係主科，再兼教2-3科低form係好事定唔好事？

喺學校眼中

你功能愈多
佢就愈易用你

除左學務上
仲有好多狗屎垃圾嘢
例如it影音
出版 banner美術
小賣部 校服 供應
家教會應酬師奶

如果係有d好想翻母校教，寄自薦信唔係好make sense既咩